全球「49國防疫成績」排名出爐、台灣名列第一

▲日生基礎研究所發表「49國防疫評比」中，台灣榮登第1名。
（圖／翻攝自日生基礎研究所官網）

日生基礎研究所發表一份全球49個主要國家防疫報告評比，以三方面「感染人數」、「感染擴大率」、「死亡率」以及「經濟受害狀況」（GDP損失）進行評估，其中台灣在「疫情受害狀況」、「經濟受害狀況」等項目中，都拿下優異成績，甚至在綜合評分中，總分 200分獲得180分，勇奪全球排行第1名，大幅領先排名第2的馬來西亞144分。

台灣的表現相當優異，在綜合評分中總分200分拿下180分，勇奪全球49國第1名。個別項目除了「死亡率1.6%」獲得8分之外，有3項獲得最高評比10分，包括「感染人數每萬人中 0.2人」獲得10分、「感染擴大率0.4%」獲得10分、「GDP損失5.9%」獲得10分。

馬來西亞以綜合評分144分排名第2，香港143分排名第3，4到10名分別為泰國126分、中國 和南韓均為124分、澳洲120分、紐西蘭99分、日本95分、挪威90分。因疫情慘重的美國以 24分位居第41名、英國則以23分排名第43名，至於吊車尾的國家為秘魯，綜合評分只有10 分。

Source:

中國 124
閱

Laos

台灣國
香港國👍

香港咁都第3？
個關口日日放埋啲免檢疫人士而家爆到出彩

支那咁都第5

你試下比較下同其他國人染病比例邊個高啲

應該係香港未爆戈陣整出黎

但台灣係做得好 雖然戈邊聽聞爆緊腸胃炎

台獨

「49國」裏面 香港排第三

去到六月尾前有第三係真嘅，多謝奠月娥幫手拉低分

係日本腦炎
台灣中日本腦炎既人仲多過武肺

咁只係香港人自己守得好

真係Taiwan #1

「49國」想睇吓玻璃心/小粉紅又有咩反應

支那有124分，笑左

之前仲有登革熱

商報又認為香港在很多地方需要內地的防疫經驗和資源，並在第三波疫情曝露兩大漏洞，一是檢測資源和人手都嚴重不足，追不上病毒的散播速度，二是檢疫中心、公立醫院資源或很快耗盡，稱要模仿內地建設方艙醫院，認為「這些都離不開內地的支援」。該報道最後更指「中國是世界上擁有最豐富防疫經驗，也被公認為抗疫最成功的國家」。

香港有條撚樣吳三桂係咁放免檢疫20萬蝗蟲入嚟都係百幾，算係咁啦。

今次真係Taiwan no.1

越南都冇

條友週街放火，然後鄰居讚佢個間屋救火成功

中港台